<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teacher-activity-cards lang="es">  <ac_card-1 day="1">    <ac_card-1_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_1" index="1">
          <ac_header-game-card>¡A-B CELEBRACIÓN!</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy leímos el libro <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>Imagina</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>, de Juan Herrera. Juan escribió la historia de su vida en forma de poema. Cuando era niño, Juan usaba su imaginación mientras exploraba la naturaleza y ayudaba en la granja. Cuando fue a la escuela, su imaginación y su amor por las palabras lo ayudaron a aprender español y lograr ser un escritor de cuentos y canciones. Cuando creció, Juan ganó premios por su poesía. ¡Ustedes están aprendiendo a leer y a escribir también! Vamos a celebrar lo que han aprendido sobre las letras y las palabras.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>¡Vamos a hacer un abecedario humano! Yo voy a decir una letra. Trabajen en equipo para decidir cómo formar esa letra ¡usándose a USTEDES! Van a crear la forma de la letra con sus cuerpos. Yo voy a tomar fotografías de cada letra y colgaremos nuestro nuevo alfabeto en el salón de clases.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Demostrar/Enseñar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Dígales que va a empezar con la letra <ac_teacher-talk>T</ac_teacher-talk>. Si no se ponen de acuerdo sobre cómo turnarse, asígneles distintas letras. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>¿Qué letra es la que están haciendo? ¿Qué sonido hace esa letra? </ac_teacher-speaking>Anime a los niños a vincular la letra con el sonido que esta hace.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Repita con cada letra. Tome una fotografía de los niños formando sus letras antes de pasar a la próxima.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pida a los niños que digan una palabra que empiece o termine con cada letra.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre los logros</ac_teacher-card_run-in_hed>  Anime a los niños a sentirse orgullosos de todo lo que han aprendido. Permita que algunos voluntarios compartan las letras que ya conocían antes de empezar la escuela, y las que no. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-1_front>    <ac_card-1_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_1" index="1">
          <ac_header-game-card>¡A-B CELEBRACIÓN!</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>            <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>      <section-block type="differentiation_b_1" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Aproveche la actividad para evaluar el conocimiento del abecedario por parte de los niños al terminar el año. Repase las letras más complicadas para los niños, y brinde ayuda extra si es necesario. Puede emparejarlos para alentar el aprendizaje entre pares.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Si a los niños les resulta muy fácil esta actividad, anímelos a formar palabras enteras usando sus cuerpos. Tome fotografías de ellos también.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_1" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Algunos niños multilingües pueden tener dificultad para entender la naturaleza kinestética de esta actividad y recordar las letras del abecedario de español, en vez del idioma que se habla en el hogar. Antes de esta actividad, tome el tiempo para revisar cada letra de las tarjetas del abecedario, permitiendo que los niños vean cada letra en la tarjeta.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Desarrollo de la motricidad gruesa</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Si los niños tienen dificultades físicas que les impidan formar las letras con sus cuerpos, prepárelos para poder hacerlo de otra manera. Permítales que formen la letra de otro modo, o pídales que realicen otras tareas, como decirle a los compañeros qué letra formar, o tomar fotografías de los resultados.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>      <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_1" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66423-2</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-1_back>  </ac_card-1>  <ac_card-2 day="2">    <ac_card-2_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_2" index="1">
          <ac_header-game-card>¡MUESTREN LOQUE PUEDEN HACER!</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy volvimos a leer el poema narrativo <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>Imagina</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>. Conversamos sobre la conciencia de uno mismo y de cómo Juan sabía para qué era bueno: ¡para escribir cuentos y poemas!</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>¡Hoy vamos a hacer un concurso de talentos! ¡Podrán mostrarle a la clase algo en lo que ustedes sean buenos! Piensen en algo en lo que sean buenos. Puede que tengan una canción favorita para cantar, o que sepan dibujar algo muy bien. ¡Puede que sean grandes bailarines! Tómense unos minutos para practicar su talento. ¡Yo también les voy a mostrar el mío!</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repasar el Mind Builder</ac_teacher-card_run-in_hed>  Dé ejemplos de lo que pueden hacer.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Demostrar/Enseñar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Comparta con la clase algún talento que usted posea. Después de presentarse, converse con ellos sobre cuándo se dio cuenta de que tenía esta habilidad. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  A medida que cada niño termine de mostrar su talento, haga preguntas que les den la oportunidad de expresar una opinión sobre sus habilidades: <ac_teacher-speaking>¿Alguien les enseñó cómo hacer esto, o se dieron cuenta solos? ¿Cuándo se dieron cuenta por primera vez de que eran tan buenos en esto? ¿Pueden explicarme cómo lo hacen?</ac_teacher-speaking> Anime a los niños del público a aportar comentarios positivos.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Felicítelos por conocer sus fortalezas. Explique que eso demuestra que realmente están creciendo. Pida que digan por qué hay que hablar de las destrezas sobre las que deben seguir trabajando.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre el orgullo</ac_teacher-card_run-in_hed>  Dígales que está orgulloso de lo duro que trabajaron este año. Explique que acaban de demostrar que cada persona tiene sus propios talentos y habilidades. Estimule su confianza diciéndoles que las diferencias son lo que nos hace especiales. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-2_front>    <ac_card-2_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_2" index="1">
          <ac_header-game-card>¡MUESTREN LOQUE PUEDEN HACER!</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Si a los niños les cuesta pensar en un talento o habilidad, guíelos recordándoles algo que usted haya visto que hacen bien. Es posible que necesite tomarse algunos minutos para ayudarlos a prepararse de uno en uno.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Si los niños requieren más estímulo, brinde la oportunidad de anunciar a cada uno antes de que suban al “escenario” para actuar.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_2" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo emocional</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Los niños que son ansiosos en lo social pueden retraerse ante la idea de actuar frente a la clase, o aun de compartir su opinión sobre los trabajos. Sin embargo, las presentaciones orales van a ser una parte importante de sus carreras académicas. Esta actividad los va a introducir a ellas en un ambiente de mayor comodidad.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Los alumnos multilingües podrían sentirse tímidos o no querer compartir sus talentos, especialmente si requieren una cantidad considerable de vocabulario de español. Avíseles a los niños un día antes del espectáculo, para que tengan tiempo de prepararse y sentirse cómodos. Tal vez quiera que los niños muestren sus talentos en el idioma del hogar, dándoles la oportunidad de sentirse confiados en sus talentos y mostrarles otra cultura u otro idioma a sus compañeros.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_2" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66423-2</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-2_back>  </ac_card-2>  <ac_card-3 day="3">    <ac_card-3_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_3" index="1">
          <ac_header-game-card>¿PARECE QUE ES...?</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy conversamos acerca de la lengua materna de Juan: el español. Cuando él empezó la escuela, no podía hablar en inglés. ¡Imagínense no entender lo que todos hablaban!</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy vamos a comunicarnos sin palabras. ¡Vamos a usar solo nuestros cuerpos! Nos turnaremos para actuar y adivinar.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-teacher_talk_bulleted>
              <ac_teacher-speaking>Primero, vamos a dividirnos en dos equipos. Yo voy a elegir a un niño de uno de los equipos para que pase primero. Le voy a susurrar algo que Juan hace en el libro, como dejar que los sapos naden sobre sus manos en el arroyo. El niño va a representar la escena, mientras en el otro equipo los niños trabajan juntos para descubrir de qué se trata la escena. El equipo adivinador recibirá un punto por cada acierto. Una vez que el equipo adivinador haya adivinado, elegiré a otro niño de ese equipo para que represente una escena.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-teacher_talk_bulleted>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Demostrar/Enseñar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Recuerde a los niños que hay muchas formas de comunicarse. Usar nuestras caras y cuerpos es una muy buena forma de comunicarnos con alguien cuando no hablamos la misma lengua.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Después que cada grupo haya adivinado la respuesta correcta, pregunte a los niños si les pareció fácil o difícil adivinar.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Continúe con el juego, usando otras escenas del libro o sucesos de la clase.   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre aprender una lengua</ac_teacher-card_run-in_hed>  Refuerce la idea de que en todo el mundo los niños hablan distintas lenguas. En otro país, ¡ustedes podrían ser la persona que habla una lengua diferente! Diga a los niños que algún día podrán viajar a nuevos lugares. ¡Aprender otras lenguas va a hacer que sea más fácil tener nuevos amigos! </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-3_front>    <ac_card-3_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_3" index="1">
          <ac_header-game-card>¿PARECE QUE ES...?</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Si les cuesta representar una escena, sugiérales cómo podrían hacerlo, o permítales trabajar en parejas. Si les cuesta adivinar, deje que hagan preguntas y los actores respondan asintiendo o negando con la cabeza, o usen muecas para mostrar si la respuesta se acerca.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Si los niños completan esta actividad con mucha facilidad, piense en escenas más difíciles para que las representen, y anímelos a completar la actividad con un nivel más alto.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_3" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Si los niños de su clase son angloparlantes, anímelos a identificar la escena del libro usando el inglés si lo prefieren. ¡Celebre la diversidad de lenguas de su clase!</ac_teacher-card-body>
          <ac_teacher-card-body>Anime a los niños cuya lengua materna no sea ni el inglés ni el español que representen escenas del libro o de sucesos de la clase. Hacerlo reforzará una sensación de conexión social y global entre todos los niños.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Desarrollo de la motricidad gruesa</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Si los retos físicos prevéen que los niños representen la escena, modifique la actividad dejando que los niños hagan algo diferente, como dibujar en papel. Prepárelos para el éxito permitiéndoles elegir aquello que los haga más cómodos.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_3" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66423-2</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-3_back>  </ac_card-3>  <ac_card-4 day="4">    <ac_card-4_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_4" index="1">
          <ac_header-game-card>YO QUIERO...</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Necesitará ropas para disfrazarse y utilería para dramatizar.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy conversamos sobre imaginar algo que les gustaría hacer o ser en el futuro. Ahora vamos a jugar a un juego en el que ustedes se disfrazarán de lo que quieren ser.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Vamos a suponer que todos son adultos. Usaron su imaginación, trabajaron duro en la escuela, ¡y ahora tienen su trabajo soñado! Hoy vienen a visitar a su viejo maestro. No me digan cuál es su trabajo. Yo les voy a hacer preguntas y ustedes pueden responderlas. ¡Tendré que adivinar!</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Demostrar/Enseñar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Demuestre la idea. Por ejemplo, puede llevar un bate de béisbol, usar una gorra y hablar todo el tiempo sobre su equipo. ¡Permita que los niños adivinen que usted llegó a ser un jugador de béisbol! Deje que los niños se disfracen y se turnen.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Anímelos a que se diviertan y sean creativos. Deles la bienvenida y agradézcales la visita. Pregunte como en una entrevista: <ac_teacher-speaking>¿Qué es lo que haces en tu trabajo? ¿Te gusta? ¿Dónde vives?</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Repita hasta que cada niño haya tenido su turno.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Por qué quisieron convertirse en <fill-in-the-blank>            </fill-in-the-blank>?</ac_teacher-speaking>  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre la perseverancia</ac_teacher-card_run-in_hed>  Explique que para que algo que uno imagina se vuelva realidad hace falta trabajar duro. Transmita un mensaje de esperanza e inspiración: todos podemos ser lo que queremos si trabajamos duro. Hable sobre cómo Juan trabajó duro en todo lo que hizo. Si el tiempo lo permite, deje que continúen con sus personajes y socialicen representándose como adultos (en el futuro).  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-4_front>    <ac_card-4_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_4" index="1">
          <ac_header-game-card>YO QUIERO...</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Si a los niños les cuesta pensar qué les gustaría ser, o encontrar los elementos de utilería, pídale a un amigo que se lo sugieran: <ac_teacher-talk>¡Estoy seguro de que tú tienes una idea de lo que a él/ella le gustaría ser! No se nos ocurre nada. ¿Qué ideas tienes tú?</ac_teacher-talk>
          </ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Haga preguntas más difíciles a los que necesiten un estímulo extra, mientras siguen disfrazados. <ac_teacher-talk>Cuéntenme sobre lo que practicaron para llegar a ser lo que son. ¿Qué tuvieron que hacer?</ac_teacher-talk> No espere respuestas correctas; más bien escuche la dramatización.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_4" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Si los alumnos multilingües tienen dificultades respondiendo a las preguntas sobre el trabajo de sus sueños, ofrézcales marcos de oraciones, tales como <ac_teacher-talk>“En mi trabajo, yo <fill-in-the-blank>   </fill-in-the-blank>” o “Me gusta mi trabajo porque <fill-in-the-blank>   </fill-in-the-blank>”.</ac_teacher-talk> Ayúdelos a que se sientan cómodos y confiados en su entrevista, ofreciéndoles varias cosas que pueden compartir sobre el trabajo de sus sueños.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo para el déficit de atención</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Esta es una actividad divertida. El salón estará lleno de energía mientras se desarrolla. A los niños con dificultades de atención o de ansiedad puede resultarles difícil concentrarse. Antes de que se vean abrumados, ayúdelos a alcanzar la meta asignándoles tareas que les permitan centrarse: deje por ejemplo que lleven los elementos de utilería o las ropas de vuelta a sus recipientes.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_4" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66423-2</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-4_back>  </ac_card-4>            </teacher-activity-cards>
