<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teacher-activity-cards lang="es">  <ac_card-1 day="1">    <ac_card-1_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_1" index="1">
          <ac_header-game-card>GRUPOS DE CINCO</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Para esta actividad, necesitará cinco cubos conectores y una gráfica de cinco cuadros para cada niño. Puede utilizar las gráficas de actividades anteriores o marcar nuevas, trazando filas de cuadrados del mismo tamaño en una hoja.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Cuando leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>Topina atrapa el cielo</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> contamos los animales amigos de Topina.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Enseñar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Repase el uso de las gráficas para subitizar (reconocer a simple vista) y llevar la cuenta hasta cinco. Demuestre con la gráfica, contando dos, tres y cuatro, en orden ascendente o descendente.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>En esta actividad van a usar sus gráficas de cinco cuadros para llevar la cuenta de los animales amigos que van a una fiesta en casa de Topina. ¡Vamos a ver cuántos amigos caben!</ac_teacher-speaking> </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Cuando empieza la fiesta, Topina está en su casa con Avecita y Rana. En la casa de Topina caben cinco amigos en total. ¿Cuántos amigos más pueden venir?</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Usar la gráfica de cinco cuadros</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pida que cuenten tres cubos conectores y los coloquen en la gráfica de cinco cuadros. Guíelos para que usen los cuadrados vacíos para saber cuántos amigos más pueden venir. Anímelos a que respondan sin contar uno a uno.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Continúe la actividad agregando y retirando amigos. Por ejemplo: <ac_teacher-speaking>Rana se va, y llegan Conejo y Ardilla. ¿Cuántos amigos hay en la fiesta de Topina? ¿Cuántos más pueden venir?</ac_teacher-speaking> </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre contar</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>¿Cómo sabemos cuántos amigos había en total? ¿Cómo cambiaron los números durante la actividad? ¿Cómo los ayuda la gráfica de cinco cuadros para contar?</ac_teacher-speaking>  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-1_front>    <ac_card-1_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_1" index="1">
          <ac_header-game-card>GRUPOS DE CINCO</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>            <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>      <section-block type="differentiation_b_1" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Coloque etiquetas numeradas del uno al cinco debajo de los cuadrados de la gráfica. Use las etiquetas al empezar la actividad y luego escóndalas o cúbralas para que los niños puedan practicar sin verlas.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Reparta gráficas de 10 cuadros a los niños. Narre un cuento sobre un grupo de diez amigos y pida a los niños que representen el número de amigos de la gráfica con cubos conectores. Anímelos a decir cuántos más cubos necesitarían para llegar al total de diez amigos.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_1" index="1">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Para los niños que necesiten más apoyo en lenguaje, practique a menudo contar en voz alta con la clase. Los niños podrán memorizar primero la secuencia de 1 a 5 y después conectar las palabras con su significado. Use los nombres de los números con frecuencia durante las horas de clase para practicarlos más.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Desarrollo de la motricidad fina</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Colocar objetos pequeños en la gráfica requiere destreza. Se pueden agrandar los cuadrados para los niños que tengan menos precisión en su motricidad fina. Una modificación divertida para apoyar la motricidad fina de todos los niños es usar pinzas para levantar los objetos y colocarlos en la gráfica.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>      <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_1" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66415-7</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-1_back>  </ac_card-1>  <ac_card-2 day="2">    <ac_card-2_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_2" index="1">
          <ac_header-game-card>COMPARTIMOSREGALOS</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Para esta actividad necesitará cinco fichas de dos colores para cada niño.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Cuando leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>Topina atrapa el cielo</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>, hablamos sobre cómo los amigos demostraron ser cariñosos compartiendo la tarea de darle el cielo a Topina.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>En esta actividad, ustedes van a usar fichas de dos colores como regalos que van a compartir con un compañero. Van a poner algunos “regalos” para su compañero sobre la mesa, y el compañero va a decir cuántos son sin contarlos. Después contarán los dos, para verificar la respuesta.</ac_teacher-speaking> </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Agrupe a los niños en parejas y desígnelos como Compañero A y Compañero B. Diga: <ac_teacher-speaking>Compañero A, ¡pon algunos regalos sobre la mesa! Pueden poner todos los que quieran.</ac_teacher-speaking> Guíe al Compañero A a colocar sobre la mesa todas las fichas que quiera compartir con su compañero. <ac_teacher-speaking>Compañero B, ¿cuántas fichas hay en la mesa?</ac_teacher-speaking> Anímelos a reconocer a simple vista y decir los números sin contar.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pida a las parejas que verifiquen al Compañero B contando la cantidad de fichas de dos colores que compartió el Compañero A. Anímelos a darles la vuelta a las fichas mientras las cuentan, para llevar la cuenta del número.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Continúe la actividad durante varias rondas, intercambiando el compañero que coloca las fichas. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre compartir</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>¿Cómo sabían cuántos regalos compartió su compañero con ustedes? ¿Cómo trabajaron juntos para verificar su respuesta? ¿Cómo se sintieron al compartir algo con otros?</ac_teacher-speaking> </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-2_front>    <ac_card-2_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_2" index="1">
          <ac_header-game-card>COMPARTIMOSREGALOS</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Pida a los niños que empiecen con tres fichas de dos colores. Demuestre cómo compartir las fichas con otro niño como su compañero. Muestre cómo elegir un número al azar de fichas, subitizar y luego contar juntos para verificar la respuesta.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Anime a los compañeros B a que compartan una ficha más o una menos que tiene su compañero. Por ejemplo: <ac_teacher-talk>Compañero B, ¿cuántas fichas compartió tu Compañero A? ¿Puedes compartir una ficha menos que cuatro?</ac_teacher-talk>
          </ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_2" index="1">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Repase el vocabulario clave, como <ac_teacher-talk-emphasis>regalos, cuántos, compartir</ac_teacher-talk-emphasis> y los números del 1 al 5. Señale las fichas de dos colores que va a reconocer a simple vista cada niño preguntando <ac_teacher-talk-emphasis>¿cuántas?</ac_teacher-talk-emphasis>, y pida a los niños que señalen con el dedo una tarjeta de números que muestre esa cantidad.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo para el déficit de atención</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Los niños que necesiten apoyo extra pueden sentarse cerca de un maestro o formar pareja con él, a fin de que el maestro los ayude a enfocarse.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_2" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66415-7</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-2_back>  </ac_card-2>  <ac_card-3 day="3">    <ac_card-3_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_3" index="1">
          <ac_header-game-card>¿CUÁNTOS AMIGOS?</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Para esta actividad necesitará cinco cubos conectores para cada niño.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Cuando leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>Topina atrapa el cielo</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>, conversamos sobre cuántos animales amigos trabajaron juntos y cómo ayudó cada uno a Topina.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>En esta actividad, vamos a usar cubos conectores para representar a Topina, sus tres amigos y el cielo. Ustedes van a mover a cada amigo a la casa de Topina y, sin contar, van a decir cuántos amigos hay en la casa y cuántos hay afuera.</ac_teacher-speaking> </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Reparta cinco cubos conectores a cada niño. Diga: <ac_teacher-speaking>Vamos a hacer que Topina entre en su casa primero.</ac_teacher-speaking> Guíe a los niños para que muevan un cubo conector hacia adelante para representar a Topina entrando en su casa. Pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Cuántos amigos están en la casa de Topina? ¿Cuántos están afuera?</ac_teacher-speaking> Guíe a los niños para que respondan sin contar los cubos.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Anime a los niños a contar los cubos después de su respuesta para verificar la subitización. Asegúrese de que los niños cuenten de manera secuencial.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pida a los niños que muevan a los otros amigos hacia la casa de Topina uno por vez, pidiéndoles cada vez que subiticen cuántos están dentro y cuántos fuera de la casa.   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre la subitización</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>¿Cómo supieron cuántos amigos había adentro o afuera sin contarlos uno por uno? El otro día usamos una gráfica de cinco cuadros para trabajar con los números. ¿Es más difícil saber cuántos cubos hay sin usar una gráfica de cinco cuadros?</ac_teacher-speaking> </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-3_front>    <ac_card-3_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_3" index="1">
          <ac_header-game-card>¿CUÁNTOS AMIGOS?</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Empiece con solo tres amigos en total, y vaya agregando más cubos conectores a medida que los niños estén listos. Ayude a los niños a organizar los cubos conectores de manera que se vea fácilmente cuántos son como, por ejemplo, en filas de dos y no desparramados.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Aumente a 10 el número de cubos conectores. Anime a los niños a crear sus propios agrupamientos y a decir cuántos cubos hay en cada grupo sin contarlos.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_3" index="1">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Repase los números del 1 al 5. Use tarjetas de números si es necesario, y pida a los niños que señalen la tarjeta que represente la cantidad en cada grupo. Cuando les pida a los niños que subiticen un grupo, señálelo y pase su dedo alrededor de los cubos que quiere que ellos subiticen.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo para el déficit de atención</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Pida a los niños que se sienten separados, de espaldas unos a otros. Vaya a cada niño y pregúntele individualmente cuántos cubos conectores hay en cada grupo. Los niños pueden concentrarse mejor cuando tienen espacio para trabajar solos y tienen toda su atención al responder sus preguntas.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_3" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66415-7</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-3_back>  </ac_card-3>  <ac_card-4 day="4">    <ac_card-4_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_4" index="1">
          <ac_header-game-card>¡TAMBIÉNHACEMOS SOPA!</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Para esta actividad, necesitarán varios manipulables en grupos de cinco, porque cada niño va a usar un grupo diferente de cinco manipulables. Uno tendrá cinco cubos conectores y el otro tendrá cinco bloques patrón, etc.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Cuando leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>¡Tenemos sopa!</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>, conversamos sobre cómo trabajar juntos hace que todo sea mejor. También hablamos sobre cuántas verduras van en una sopa de verdad.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>En esta actividad, vamos a hacer nuestra propia sopa usando objetos que representen las verduras. Le voy a pedir a cada uno de ustedes un número de verduras, y ustedes me van a traer esa cantidad.</ac_teacher-speaking> </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preparar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Elija un manipulable para cada niño y dele un conjunto de cinco a cada uno (cinco bloques patrón, cinco fichas de dos colores, etc.). Pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Cuántas verduras tienen?</ac_teacher-speaking> Anime a los niños a responder sin contar.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Hacer la sopa</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pídale a un niño que le dé un número x de verduras: <ac_teacher-speaking>Agrega tres de tus verduras a la sopa, por favor.</ac_teacher-speaking> Guíe al niño para que mueva tres manipulables al centro de la mesa. Pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Cuántas verduras te quedan? ¿Puedes decírmelo sin contar?</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pida a otros niños que agreguen verduras a la sopa hasta que todos hayan tenido un turno. Pida un número distinto de verduras a cada niño y pregunte siempre <ac_teacher-speaking>¿Cuántas te quedan?</ac_teacher-speaking> </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre el calor</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>La sopa está calentita porque la calentamos en la cocina. El calor es una forma de energía. Obtenemos calor de fuentes como el fuego o la electricidad.</ac_teacher-speaking>
            </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-4_front>    <ac_card-4_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_4" index="1">
          <ac_header-game-card>¡TAMBIÉNHACEMOS SOPA!</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Empiece con tres manipulables por niño. Demuestre cómo agregar las verduras a la sopa y cómo organizar los manipulables restantes en fila, para que resulte más fácil subitizar.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Estimule a los niños para que le digan cuántas verduras hay en la sopa cada vez que se agrega una más. Si los números son muy altos para subitizar, anime a los niños para que cuenten las verduras de a una y en voz alta.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_4" index="1">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Repase el vocabulario clave, como <ac_teacher-talk-emphasis>sopa</ac_teacher-talk-emphasis> y <ac_teacher-talk-emphasis>verduras</ac_teacher-talk-emphasis>. Pida a los niños que señalen la tarjeta de números que represente cuántas verduras les sobran.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Desarrollo de la motricidad gruesa</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Designe una zona del salón de clases como la olla de sopa, o ponga un cuenco o una olla sobre una mesa cercana. Pida a los niños que se pongan de pie y traigan las verduras a la sopa cuando usted los llame.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_4" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66415-7</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-4_back>  </ac_card-4>            </teacher-activity-cards>
