<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teacher-activity-cards lang="es">  <ac_card-1 day="1">    <ac_card-1_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_1" index="1">
          <ac_header-game-card>hablar delpaso del TIeMpo</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy leímos el libro <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>Así crecen los niños</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>. ¡Aprendimos que los bebés son pequeños y duermen bien! Y pueden agarrar los dedos de alguien. A medida que crecen, aprenden a sonreír, rodar, gatear y pararse. Más tarde pueden dibujar, jugar con juguetes y construir con bloques. Los niños aprenden a caminar, luego a correr y saltar. Pueden aprender a andar en triciclo. La mayoría aprenden a andar en triciclo antes de aprender a montar bicicleta.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>En esta actividad, veremos imágenes y hablaremos del paso del tiempo. Hablaremos de lo que hacemos primero y lo que hacemos después. Pensaremos en lo que aprendimos ayer y lo que aprendimos la semana pasada.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Enseñar/Demostrar</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Veamos esta primera tarjeta. ¿Qué vemos? ¿Qué está comiendo esta niña? Eso es correcto. Ella está desayunando. ¿Cuál será su próxima comida? ¿Cuándo solemos desayunar: por la mañana, la tarde o la noche? </ac_teacher-speaking>
            </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Muestre la siguiente tarjeta y haga la pregunta del reverso. Según sea necesario, brinde un estímulo adicional o apoyo.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Use la última pregunta del reverso de la tarjeta para ampliar la conversación.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Si el tiempo lo permite, continúe la actividad usando la siguiente tarjeta de ilustraciones. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre el paso del tiempo</ac_teacher-card_run-in_hed>  Ayude a los niños a usar el lenguaje necesario para describir el paso del tiempo. Conversen del horario diario con frases como “antes del almuerzo, haremos...” y “hoy, después del recreo, haremos...”. Involucre a los niños en un diálogo sobre las “noticias diarias”, registrando los eventos de cada día.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-1_front>    <ac_card-1_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_1" index="1">
          <ac_header-game-card>hablar delpaso del TIeMpo</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>            <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>      <section-block type="differentiation_b_1" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Asegúrese de que los niños comprendan <ac_teacher-talk>antes</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>después</ac_teacher-talk>, <ac_teacher-talk>primero</ac_teacher-talk>, <ac_teacher-talk>siguiente</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>último</ac_teacher-talk>, y las cosas que toman <ac_teacher-talk>menos tiempo</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>más tiempo</ac_teacher-talk>. Según sea necesario, brinde ejemplos concretos.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Pida a los niños que describan cómo cambia el cielo desde la mañana, cuando nos levantamos, hasta la noche, cuando es hora de dormir. Pregúnteles cuándo ven el sol y cuándo ven la luna y las estrellas.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_1" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Brinde oportunidades adicionales a lo largo del día para que los hablantes no nativos escuchen y usen palabras que describen el paso del tiempo, incluyendo adverbios de orden como <ac_teacher-talk>primero, siguiente, luego, más tarde, finalmente, antes, durante</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>después</ac_teacher-talk>.  Enseñe palabras que describen la hora del día, como <ac_teacher-talk>por la mañana, al mediodía, por la tarde</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>por la noche</ac_teacher-talk>, y <ac_teacher-talk>ayer, hoy, mañana, la semana pasada</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>la semana que viene</ac_teacher-talk>.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo para el déficit de atención</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Un vistazo previo de las actividades del día puede ayudar a los niños a concentrarse. Comience cada día hablando de lo que van a hacer. Use adverbios de orden para repasar el horario del día.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>      <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_1" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66419-5</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-1_back>  </ac_card-1>  <ac_card-2 day="2">    <ac_card-2_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_2" index="1">
          <ac_header-game-card>PERSISTiremos</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Reúna las tarjetas de vocabulario <ac_teacher-talk>metas</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>resolver problemas</ac_teacher-talk> junto con las tarjetas de actividades.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy leímos el libro <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>Así crecen los niños</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>. Aprendimos de la persistencia, que es lo que necesitamos para alcanzar nuestra meta, incluso si es difícil. Para aprender cosas nuevas, practicamos hasta que ya no es tan difícil. También necesitamos persistencia para resolver problemas. Aprender a hacer un gran edificio con bloques puede ser difícil, y puede caerse hasta saber dónde colocar los bloques. Persistiendo, aprendemos cómo fortalecerlo. Cuando no nos rendimos, aprendemos cosas nuevas.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>En esta actividad, veremos imágenes de personas que realizan varias actividades. Hablaremos de la habilidad de persistencia para cada imagen.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Enseñar/Demostrar</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-talk>Veamos esta primera tarjeta. ¿Qué vemos? ¿Qué está aprendiendo a hacer esta niña? ¿Por qué necesitamos persistencia para aprender a montar bicicleta? </ac_teacher-talk>
            </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>Repase las tarjetas de vocabulario <ac_teacher-talk>metas</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>resolver problemas</ac_teacher-talk>.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Muestre la primera tarjeta y haga la pregunta del reverso. Según sea necesario, brinde un estímulo adicional o apoyo.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Use la última pregunta del reverso de la tarjeta para ampliar la conversación.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Continúe la actividad usando la siguiente tarjeta. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre la persistencia</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Alguna vez tuvieron la meta de aprender algo nuevo? ¿Qué quisieron aprender? ¿Fue difícil? ¿Tuvieron que seguir intentándolo? ¿Qué creen que hubiera pasado si se hubieran rendido? </ac_teacher-speaking>
            </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-2_front>    <ac_card-2_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_2" index="1">
          <ac_header-game-card>PERSISTiremos</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Para verificar la comprensión de los niños, repase las tarjetas de vocabulario <ac_teacher-talk>metas</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>resolver problemas</ac_teacher-talk>. Pida voluntarios para que describan sus experiencias. Conversen sobre cómo entrenar un perro y hacer equilibrio en una barra. Pida a los niños que lo representen.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Anime a los niños para que respondan con oraciones completas y usen las palabras <ac_teacher-talk>persistir, metas</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>resolver problemas</ac_teacher-talk>. Invítelos a dar ejemplos de cuándo debieron persistir para aprender algo nuevo.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_2" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Las palabras con significados múltiples pueden ser un desafío para los alumnos multilingües. Los niños pueden entender la palabra <ac_teacher-talk>estación</ac_teacher-talk> como primavera, verano o invierno, pero pueden no saber esta palabra cuando se usa en el contexto de una <ac_teacher-talk>estación de trenes</ac_teacher-talk>. Ayúdelos para que aprendan el significado múltiple de palabras en español, usando la misma palabra en diversos contextos.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo para la oratoria y el lenguaje</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>La repetición del vocabulario es un mecanismo importante para ayudar a que los niños desarrollen el lenguaje. Conserve una lista con las palabras del vocabulario enseñadas previamente. Dé un vistazo todos los días a la lista y repásela en la clase.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_2" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66419-5</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-2_back>  </ac_card-2>  <ac_card-3 day="3">    <ac_card-3_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_3" index="1">
          <ac_header-game-card>Nuestras FAMILIas</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy leímos el libro <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>Así crecen los niños</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>. Vimos cómo las madres miman a sus bebés. También vimos cómo Steven, un niño de un año, aprendió a decir “Mamá” y “Papá” e incluso a llamar al perro de la familia “Pe”</ac_teacher-speaking>.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>En esta actividad, veremos imágenes de varias familias y hablaremos de lo que vemos. ¿Vemos niños? ¿Bebés? ¿Abuelos? ¿Hermanas? ¿Hermanos? ¿Mascotas? Piensa en tu propia familia mientras hablamos de las imágenes. ¿Tu familia es como la familia de la imagen? ¿Tu familia no es como ninguna otra?</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Enseñar/Demostrar</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-talk>Veamos esta primera tarjeta. ¿Qué vemos? ¿Cuántos adultos hay en esta familia? ¿Cuántos niños hay en esta familia? ¿Quién es el hijo mayor? ¿Cómo lo saben? </ac_teacher-talk>
            </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Muestre la siguiente tarjeta de ilustraciones y haga la pregunta del reverso. Según sea necesario, brinde un estímulo adicional o apoyo.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Use la última pregunta del reverso de la tarjeta para ampliar la conversación.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Continúe la actividad usando la siguiente tarjeta de ilustraciones. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre nuestras familias</ac_teacher-card_run-in_hed>  Anime a los niños a hablar sobre las similitudes y diferencias de sus familias respecto a las familias de las imágenes. <ac_teacher-speaking>¿Cuántos hermanos y hermanas tienen? ¿Hay algún bebé? ¿Tienen una mascota? ¿Qué les gusta hacer con sus familias?</ac_teacher-speaking> Fomente la conversación en la clase. Haga hincapié en que todas las familias son diferentes y en que todo tipo de familia está bien.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-3_front>    <ac_card-3_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_3" index="1">
          <ac_header-game-card>Nuestras FAMILIas</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Verifique la comprensión que tienen los niños sobre quiénes son <ac_teacher-talk>adultos</ac_teacher-talk>. Anímelos a que expliquen cómo saben quiénes son abuelos en las imágenes. ¿Cómo sabemos que alguien es mayor? Use las palabras <ac_teacher-talk>bebé, niño, adulto</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>anciano</ac_teacher-talk> para describir las edades.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Pida a los niños que describan diferentes relaciones familiares. Verifique que comprendan el concepto de abuelos (padres de su madre o padre), tías, tíos y primos.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_3" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Aliente a las familias de los niños a visitar la clase y compartir sus costumbres, música y tradiciones. Es posible que desee invitar a las familias para que traigan un plato favorito, verificando primero las alergias o prohibiciones alimentarias. Procure probar cada contribución de las familias, comentando de manera positiva el sabor y preguntando los ingredientes o la preparación.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo para el déficit de atención</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>El diálogo interno es una habilidad importante que usamos a menudo como adultos para guiarnos en la resolución de problemas. Si, por ejemplo, descubrió que su automóvil tenía una rueda pinchada, podría decirse a sí mismo: “Está bien. Mantén la calma ¿Qué hago ahora?”. Puede enseñar esta habilidad a los niños demostrando el diálogo interno mientras piensa en voz alta en un problema simple. Anime a los niños a que hablen a medida que piensan.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_3" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66419-5</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-3_back>  </ac_card-3>  <ac_card-4 day="4">    <ac_card-4_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_4" index="1">
          <ac_header-game-card>¿Está vivo o NO?</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy leímos el póster informativo <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>Lo que hemos aprendido</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>. ¡Ciertamente hemos aprendido mucho este año! Hemos aprendido de seres vivos, como animales y plantas, y de objetos que no están vivos, como camiones, carros y libros. </ac_teacher-speaking>Converse de qué significa que algo esté vivo o no. Recuerde a los niños que los seres vivos crecen y para crecer necesitan comida, agua y aire.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>En esta actividad, veremos imágenes y las clasificaremos en dos grupos: seres vivos (cosas que están vivas) y cosas no vivas (objetos que no están vivos)<ac_teacher-speaking_emphasis_blue>.</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>
              </ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Enseñar/Demostrar</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Veamos esta primera tarjeta. ¿Qué vemos? ¿Las rocas están vivas o no?</ac_teacher-speaking> Pida a los niños que nombren algunos otros objetos para confirmar que comprenden el concepto.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>Haga una línea en el centro de la mesa. Use marcadores de diferentes colores y etiquete un lado de la línea “vivo” y el otro “no vivo”.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Cuando los niños identifiquen cada tarjeta, pídales que la coloquen en el lado apropiado de la línea divisoria.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Use la última pregunta del reverso de la tarjeta para ampliar la conversación.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Clasificar el concepto</ac_teacher-card_run-in_hed>  Haga que los niños clasifiquen las tarjetas en dos grupos: “seres vivos” y “cosas no vivas”. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre los seres vivos</ac_teacher-card_run-in_hed> Recuerde a los niños que los seres vivos crecen. Repase lo que necesitan todos los seres vivos: comida, agua y aire. Para ampliar el concepto, proporcione revistas y haga que los niños recorten imágenes de seres vivos y cosas no vivas. Colóquelas sobre la mesa en el grupo correcto.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-4_front>    <ac_card-4_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_4" index="1">
          <ac_header-game-card>¿Está vivo o NO?</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Pida a los niños que repitan las palabras <ac_teacher-talk>vivo</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>no vivo</ac_teacher-talk>. Pídales que den un ejemplo de algo que está vivo y algo que no está vivo.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Pida a los niños que identifiquen los seres vivos que se encuentran afuera de la clase. Si van al patio de recreo, ¿qué podrían ver que está vivo? ¿Qué no está vivo?</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_4" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Invite a voluntarios para que le enseñen a la clase los nombres de dos animales diferentes en su idioma del hogar. Los anglohablantes pueden elegir cognados, como <ac_teacher-talk>elephant</ac_teacher-talk> (elefante), <ac_teacher-talk>lion</ac_teacher-talk> (león) o <ac_teacher-talk>tiger</ac_teacher-talk> (tigre). También pueden elegir otro nombres de animales que no son cognados en inglés como, por ejemplo, <ac_teacher-talk>dog</ac_teacher-talk> (perro), <ac_teacher-talk>duck</ac_teacher-talk> (pato), <ac_teacher-talk>horse</ac_teacher-talk> (caballo) y <ac_teacher-talk>cow</ac_teacher-talk> (vaca). Luego, pídales que digan, en su idioma del hogar, dos cosas que no están vivas y que enseñen esas palabras a sus compañeros de clase.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo para el déficit de atención</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Brindar incentivos inmediatos y previsibles para el comportamiento positivo puede ayudar a mantener a los niños inquietos atentos y participativos. Incorpore la palabra <ac_teacher-talk>metas</ac_teacher-talk>, presentada el día 2, y ayude a los niños a fin de que establezcan una meta para la actividad.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_4" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66419-5</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-4_back>  </ac_card-4>            </teacher-activity-cards>
