<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teacher-activity-cards lang="es">  <ac_card-1 day="1">    <ac_card-1_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_1" index="1">
          <ac_header-game-card>¿QUÉ figura estoy sosteniendo?</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed> <ac_teacher-speaking>Cuando leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>El maestro del origami,</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> hablamos sobre las figuras que veíamos en las imágenes.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed> <ac_teacher-speaking>En esta actividad, elegiré una tarjeta que muestra una figura. Colocaré la tarjeta detrás de mí y les daré pistas sobre la figura misteriosa. ¡Ustedes tendrán que adivinar qué figura es! También pueden hacerme preguntas si necesitan más información.</ac_teacher-speaking>   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preparar</ac_teacher-card_run-in_hed> Coloque las tarjetas de actividad sobre la mesa, con la imagen hacia abajo, en una pila. Pida a los niños que se sienten en las mesas frente a usted y asegúrese de que no puedan ver las tarjetas.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed> Elija la primera tarjeta de actividad. Observe la figura que hay en ella y luego sostenga la tarjeta detrás de la espalda. Dé una pista a los niños acerca de la figura que es. Por ejemplo: <ac_teacher-speaking>Estoy sosteniendo una figura con lados rectos. ¿Saben qué figura es?</ac_teacher-speaking> Guíe a los niños para que adivinen la figura o pidan más pistas. Continúe dando pistas a los niños (<ac_teacher-speaking>Esta figura tiene tres lados</ac_teacher-speaking>) hasta que puedan adivinar la figura correctamente.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed> Cuando los niños hayan adivinado la figura correctamente, muestre la tarjeta. Pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Qué más saben sobre esta figura?</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed> Continúe la actividad usando las otras tarjetas de actividad. Cuando llegue a una doble, dé pistas diferentes. Por ejemplo: <ac_teacher-speaking>Estoy sosteniendo una figura que se puede ver en la rueda de un carro.</ac_teacher-speaking>  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar</ac_teacher-card_run-in_hed> Hable sobre las figuras que adivinaron los niños. <ac_teacher-speaking>¿Qué figuras fueron fáciles de adivinar? ¿Qué figuras fueron difíciles de adivinar? ¿Qué pistas les resultaron más útiles?</ac_teacher-speaking>  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-1_front>    <ac_card-1_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_1" index="1">
          <ac_header-game-card>¿QUÉ figura estoy sosteniendo?</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>            <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>      <section-block type="differentiation_b_1" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Coloque sobre la mesa bloques patrón o figuras recortadas (cuadrado, círculo, triángulo, rectángulo). A medida que describe cada tarjeta, anime a los niños a observar las figuras y a señalar y nombrar la que encaja con su descripción.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Pida a los niños que trabajen con un compañero. El compañero A sacará una tarjeta y dará pistas sobre la figura de la tarjeta. El compañero B tratará de adivinar la figura y lo confirmará mirando la tarjeta. Repita, pero esta vez intercambiando los roles.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_1" index="1">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Utilice los bloques patrón y otros manipulativos para reforzar los términos <ac_teacher-speaking>cuadrado</ac_teacher-speaking>, <ac_teacher-speaking>rectángulo</ac_teacher-speaking>, <ac_teacher-speaking>círculo</ac_teacher-speaking> y <ac_teacher-speaking>triángulo</ac_teacher-speaking> antes de que los niños comiencen la actividad. Cuando comente las propiedades de las figuras, use las manos para dar pistas visuales (levante tres dedos para señalar tres lados, mantenga las manos derechas para señalar que los lados son rectos, etc.).</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo para el déficit de atención</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Para disminuir los distractores en el salón de clases, anime a los niños a cerrar los ojos mientras escuchan su descripción de cada figura. También puede proporcionar una pelota u otro objeto blando para que los niños lo aprieten como ayuda para concentrarse.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>      <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_1" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66319-8</isbn>. TM ® &#38; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-1_back>  </ac_card-1>  <ac_card-2 day="2">    <ac_card-2_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_2" index="1">
          <ac_header-game-card>hacer una catarina</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed> Para esta actividad, necesitará marcadores, papeles cuadrados para cada niño y las páginas 32–33 de <ac_teacher-talk>El maestro del origami</ac_teacher-talk>. Puede hacer una copia de esas páginas.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed> <ac_teacher-speaking>Cuando leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>El maestro del origami,</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> ¡vimos cómo Joey hacía una grulla doblando papel! Al final del libro hay instrucciones para crear un animal de origami diferente: ¡una catarina!</ac_teacher-speaking> Muestre a los niños las páginas 32–33 de <ac_teacher-talk>El maestro del origami</ac_teacher-talk>.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed> <ac_teacher-speaking>Seguiremos las instrucciones para hacer una catarina de origami. Primero, les mostraré cada paso y después ustedes intentarán copiar mis dobleces. No se preocupen si se equivocan: ¡es más importante practicar y seguir adelante que hacerlo perfecto!</ac_teacher-speaking>   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preparar</ac_teacher-card_run-in_hed> Dé a cada niño un papel cuadrado y tome uno para usted. Coloque cuadrados adicionales en la pila en el centro de la mesa y diga que pueden tomar otro papel si quieren comenzar de nuevo. Pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Qué forma tiene ahora el papel?</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Doblar</ac_teacher-card_run-in_hed> Siga el primer paso de las instrucciones, doblando el cuadrado por la mitad para hacer un triángulo. Guíe a los niños para que doblen su propio papel y pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Qué forma tiene?</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed> Continúe siguiendo las instrucciones y guiando a los niños para que copien los pasos que hace usted. Pregunte sobre la forma del papel cada vez que haga un nuevo doblez o voltee el papel. Siga hasta terminar la catarina.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar</ac_teacher-card_run-in_hed> ¡Felicite a los niños por haber hecho un origami! Comente qué fue fácil y qué fue difícil, reforzando que se requiere práctica para ser bueno en cualquier actividad.   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-2_front>    <ac_card-2_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_2" index="1">
          <ac_header-game-card>hacer una catarina</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Siéntese al lado de los niños mientras hacen cada doblez, repitiendo su propio doblez y las instrucciones varias veces. Si es necesario, ayude a los niños a doblar los trozos de papel según las indicaciones.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Dé a los niños un nuevo trozo de papel. Estimule a los niños para que lo doblen formando figuras diferentes: un triángulo, un rectángulo y un cuadrado más pequeño.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_2" index="1">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Repase vocabulario clave, como <ac_teacher-talk>catarina</ac_teacher-talk>, <ac_teacher-talk>doblar</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>práctica</ac_teacher-talk>. Use oraciones para completar que ayuden a los niños a describir las figuras que ven y asegúrese de que todos puedan ver claramente los dobleces que usted hace en su papel.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Desarrollo de la motricidad gruesa</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Hacer origami es una habilidad de la motricidad fina, pero puede incorporar la motricidad gruesa pidiendo a los niños que muestren las figuras que ven en cada doblez con los brazos. Anímelos a trazar un cuadrado grande en el aire usando ambas manos, o a hacer un triángulo con los brazos por encima de la cabeza.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_2" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66319-8</isbn>. TM ® &#38; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-2_back>  </ac_card-2>  <ac_card-3 day="3">    <ac_card-3_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_3" index="1">
          <ac_header-game-card>¿plano o no plano?</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed> Para esta actividad, necesitará varias figuras bidimensionales (triángulo, círculo, rectángulo, cuadrado) y varios objetos tridimensionales (pelota, cubo, lata y pirámide). También necesitará una bolsa para que los niños saquen los objetos de ella.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed> <ac_teacher-speaking>Cuando leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>El maestro del origami,</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> hablamos sobre figuras que son planas y figuras que no son planas.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed> <ac_teacher-talk>En esta actividad, cada uno sacará una figura de la bolsa. Tendrán que decir qué figura es y explicar cómo lo saben. Luego, clasificarán las figuras en dos pilas: planas y no planas.</ac_teacher-talk>    </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Dibujar</ac_teacher-card_run-in_hed> Coloque todos los objetos bidimensionales y tridimensionales en la bolsa. Pida al primer niño que se acerque y saque un objeto. Pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Qué figura tienes? ¿Cómo lo sabes?</ac_teacher-speaking> Ayude al niño a describir los atributos de la figura.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Clasificar</ac_teacher-card_run-in_hed> Pida a un niño que coloque el objeto en una de las pilas: planas o no planas. Ofrezca ayuda según sea necesario.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed> Pida a otro niño que dibuje y clasifique los objetos de la bolsa, hasta que todos los niños hayan tenido un turno. Vuelva a jugar si el tiempo lo permite.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre clasificar</ac_teacher-card_run-in_hed> Ponga todos los objetos sobre la mesa y anime a los niños a explorarlos. Pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Qué hace que un objeto sea plano o no plano? ¿Hay otros objetos planos en el salón de clases que tengan estas formas? ¿Hay otros objetos no planos en el salón de clases que coincidan con la forma de los que estamos viendo hoy?</ac_teacher-speaking>     </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-3_front>    <ac_card-3_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_3" index="1">
          <ac_header-game-card>¿plano o no plano?</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Demuestre la actividad eligiendo un objeto y describiéndolo. Por ejemplo: <ac_teacher-talk>Este objeto es redondo. No tiene lados ni esquinas. Cuando lo sostengo con las dos manos, mis manos no se tocan. No es plano. Es una pelota.</ac_teacher-talk>
          </ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Estimule a los niños a cerrar los ojos mientras toman un objeto de la bolsa y a intentar averiguar qué figura u objeto están sosteniendo sin mirar. Anímelos a tocar cada lado y a decir primero si el objeto es plano o no, antes de adivinar qué figura u objeto es.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_3" index="1">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Repase el vocabulario clave, en particular, los nombres de figuras tridimensionales: <ac_teacher-talk>cubo, pelota, pirámide</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>lata</ac_teacher-talk>. Anime a los niños a usar movimientos de manos mientras describen la figura o el objeto que eligieron; proporcione oraciones para completar según sea necesario.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Estimulación sensorial</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Si es posible, use objetos de colores similares o que no tengan colores llamativos. Algunos niños pueden tener dificultades para procesar muchos colores llamativos a la vez, también les puede costar determinar la figura de un objeto multicolor. Puede proporcionar guantes a los niños que se sientan nerviosos al poner las manos en la bolsa sin saber lo que están tocando.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_3" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66319-8</isbn>. TM ® &#38; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-3_back>  </ac_card-3>  <ac_card-4 day="4">    <ac_card-4_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_4" index="1">
          <ac_header-game-card>CLASIFICA tu arte</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed> Para esta actividad, necesitará masilla o arcilla. Puede fabricarla usted mismo o usar un producto comercial. Como alternativa, use cubos conectores o materiales para dibujar en lugar de hacer una escultura. También necesitará crayones, una hoja de papel grande y notas adhesivas.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed> <ac_teacher-speaking>Cuando leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>Un recorrido con los caballos</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>, practicamos hacer un caballo de masilla.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed> <ac_teacher-speaking>¡En esta actividad, harán algo nuevo! Cada uno usará masilla y creará lo que más le guste. Luego, clasificaremos sus creaciones en grupos y haremos una gráfica.</ac_teacher-speaking>     </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Crear</ac_teacher-card_run-in_hed> Dé a cada niño un trozo de masilla y pídale que esculpa o moldee lo que quiera. ¡Anime a los niños a ser creativos!</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Clasificar</ac_teacher-card_run-in_hed> Cuando los niños hayan terminado sus creaciones, pídales que las describan. Ayúdelos a organizar sus creaciones en dos grupos. Anímelos a decidir cuáles pueden ser los dos grupos o ayúdelos a clasificar las creaciones en animales o no animales.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Hacer una gráfica</ac_teacher-card_run-in_hed> Después de clasificar todas las creaciones, trabaje con los niños para crear una gráfica de barras que represente los dos grupos. Pida a los niños que escriban su nombre en una nota adhesiva y que la coloquen en la columna correspondiente.     </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Conversar sobre gráficas</ac_teacher-card_run-in_hed> Hable sobre las esculturas de los niños y las categorías que incluyeron en la gráfica. <ac_teacher-speaking>¿Qué figuras ven en el arte que crearon? ¿Qué se creó con mayor frecuencia: animal o no animal? ¿Por qué creen que es así? ¿Cómo pueden saber en cuál grupo hay más objetos mirando la gráfica?</ac_teacher-speaking>   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-4_front>    <ac_card-4_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_4" index="1">
          <ac_header-game-card>CLASIFICA tu arte</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Cree su propia pieza de arte y demuestre cómo clasificarla en una categoría: <ac_teacher-talk>Hice un gato con bigotes largos. El gato es un animal, entonces lo colocaré en el grupo de animales. Ahora hay una creación animal.</ac_teacher-talk>
          </ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="1">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Pida a los niños que clasifiquen sus creaciones en más de una manera (por categoría, por tamaño, por figuras usadas, etc.). Cree una gráfica de barras para cada versión.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_4" index="1">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Repase vocabulario clave, como <ac_teacher-talk>escultura</ac_teacher-talk>, <ac_teacher-talk>moldear</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>creación</ac_teacher-talk>. Señale objetos del salón de clases mientras comenta las categorías de arte (un peluche, un compañero, una planta, una silla) y anime a los niños a que cuenten las creaciones de cada categoría con los dedos o con otros manipulativos.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo de la motricidad fina</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Anime a los niños a usar herramientas para ayudarse a hacer sus esculturas, como lápices, pinzas, cubiertos de plástico: cualquier cosa que se pueda usar como herramienta para esculpir. Ayude a los niños a enfocarse en uno o dos detalles pequeños en su creación.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_4" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66319-8</isbn>. TM ® &#38; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-4_back>  </ac_card-4>            </teacher-activity-cards>
