<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flip-chart lang="es">
  <flip_chart-29 day="4">
    <flip_chart-29_front>
      <graphic href="EC3-5_Flipchart_T8W1_WeHaveSoup_Spa.jpg"/>
    </flip_chart-29_front>
    <flip_chart-29_back>
      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_1" index="1">
          <flip_chart-theme-text>EN SUS MARCAS, LISTOS, FUERA</flip_chart-theme-text>
          <flip_chart-topic-text>Lo podemos hacer</flip_chart-topic-text>
          <flip_chart-concept-question>¿Qué podemos hacer mejor juntos?</flip_chart-concept-question>
        </section-block>
      </masthead>
      <display-head-section>
        <section-block type="display_b_1" index="1">
          <flip_chart-display-head>iTenemos sopa!</flip_chart-display-head>
        </section-block>
      </display-head-section>
      <teacher-facing-section>
        <section-block type="teacher-facing_b_1" index="1">
          <flip_chart-teacher-facing-content-box>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Era invierno. Coneja Claudia estaba cansada del clima frío y de estar encerrada, pero sobre todo de comer apio. Todo el invierno comió apio de su jardín: desayuno, almuerzo y cena.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>—¿Cómo puedo hacer para que este apio sea algo delicioso? —se preguntó.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Mientras masticaba un tallo de apio, tuvo una idea. Llevó una olla grande al centro de Villaconejo. Llenó la olla con agua, rebanó y metió un tallo de apio en la olla y comenzó a cocinar. </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Conejo Carlos y su hermanita Coneja Clara pasaban por ahí. —¿Qué estás haciendo? —preguntó Conejo Carlos.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>—Estoy haciendo una sopa de verduras —dijo Coneja Claudia—. Lo único que tiene ahora es el apio que cultivé en mi jardín. Pero más verduras la harían aún más deliciosa.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>—¡Oh! —dijo Conejo Carlos—. <flip_chart-bold>Tenemos chícharos</flip_chart-bold>. Hemos comido chícharos de nuestro jardín todo el invierno. ¡Sé que tendrán mejor sabor si los añadimos a tu sopa!</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Carlos y Clara añadieron los chícharos a la sopa. Claudia revolvió y revolvió la sopa.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Al poco tiempo Conejo Philip y su hermano Conejo Ethan pasaron por ahí. </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>—<flip_chart-bold>Tenemos maíz</flip_chart-bold> —dijeron—. Ya estamos cansados de comerlo. El maíz tendrá un sabor más delicioso si lo añadimos a tu sopa.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Coneja Claudia añadió el maíz y revolvió la sopa. Olía mejor que nunca. </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Poco después, Conejo Larry y su prima Coneja Brenda pasaron por ahí.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>—¿Qué estás haciendo? —preguntó Conejo Larry.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>—Estoy haciendo sopa de verduras —dijo Coneja Claudia—. Ahora tiene apio y chícharos. Pero más verduras la harían aún más deliciosa.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>—¡Oh! —dijo Conejo Larry—. <flip_chart-bold>Tenemos zanahorias</flip_chart-bold>. Hemos comido zanahorias de nuestro jardín todo el invierno. ¡Estamos seguros de que tendrán mejor sabor si las añadimos a tu sopa!</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Conejo Larry y su prima Brenda añadieron sus zanahorias a la sopa. Coneja Claudia revolvió la sopa. El olor delicioso de la sopa flotaba en todo Villaconejo.                </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Más y más conejos llegaron. Cada uno llevó la verdura que había estado comiendo durante todo el invierno. Coneja Claudia las añadió todas a la sopa. La sopa se puso más espesa y olía aún mucho mejor. Todos se juntaron alrededor de la olla. </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>—¡Miren! —dijo Coneja Claudia—. <flip_chart-bold>¡Tenemos sopa!</flip_chart-bold></flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>A cada conejo le sirvió un tazón grande de sopa. Todos estuvieron de acuerdo en que era la mejor sopa que habían probado.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>—Viva la Coneja Claudia —aclamaron—. <flip_chart-bold>¡Viva la sopa de verduras!</flip_chart-bold></flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>A partir de ese día, los conejos compartieron las verduras que cultivaban. Aprendieron que les encantaba cocinar. Hicieron sopa de verduras, guisado de verduras, sándwiches y tarta de  verduras. Y cada plato era más delicioso que el anterior porque lo hacían juntos.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
          </flip_chart-teacher-facing-content-box>
        </section-block>
      </teacher-facing-section>
      <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_1" index="1">
          <flip_chart-credit-line>Illustrations by Seth Adams, © Scholastic Inc.</flip_chart-credit-line>
        </section-block>
      </copyright-section>
    </flip_chart-29_back>
  </flip_chart-29>
</flip-chart>
