<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flip-chart lang="es">
  <flip_chart-23 day="4">
    <flip_chart-23_front>
      <graphic href="EC3-5_Flipchart_T6W3_AHorseOfCourse_Spa.jpg"/>
    </flip_chart-23_front>
    <flip_chart-23_back>
      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_1" index="1">
          <flip_chart-theme-text>Seamos creativos</flip_chart-theme-text>
          <flip_chart-topic-text>Imagina</flip_chart-topic-text>
          <flip_chart-concept-question>¿Cómo nos podemos expresar creando arte?</flip_chart-concept-question>
        </section-block>
      </masthead>
      <display-head-section>
        <section-block type="display_b_1" index="1">
          <flip_chart-display-head>UN RECORRIDOCON LOS CABALLOS</flip_chart-display-head>
        </section-block>
      </display-head-section>
      <teacher-facing-section>
        <section-block type="teacher-facing_b_1" index="1">
          <flip_chart-teacher-facing-content-box>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Durante muchos años los artistas han mostrado interés por los caballos. Estas criaturas hermosas y poderosas ayudan a la gente a ir de un lugar a otro. Llevan cargas pesadas. También ayudan a los granjeros a arar los campos. Hay muchas maneras en las que los artistas muestran el amor por los caballos.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-head>Dibújalo</flip_chart-teacher-facing-head><flip_chart-teacher-facing-paragraph>Hace mucho, las personas que vivían en las cavernas no tenían papel por lo que se dejaban mensajes en las paredes de las cavernas. Como no había alfabeto, se comunicaban con dibujos, muchos de los cuales eran de animales. Dibujaban caballos, bisontes, jabalíes, mamuts y venados. Si dibujaras un caballo, ¿cómo se vería?</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-head>Píntalo</flip_chart-teacher-facing-head><flip_chart-teacher-facing-paragraph>A algunos artistas les gusta usar pintura y brochas para pintar caballos. La siguiente pieza de arte es la pintura de un caballo. Este caballo está dando saltos en una playa. El artista le dio colores al caballo usando pinturas diferentes. Si pintaras un caballo, ¿qué colores usarías?</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-head>Haz una escultura</flip_chart-teacher-facing-head>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Otros artistas crean arte tallando diferentes materiales para hacer animales u otros objetos, los cuales se llaman esculturas. Estas esculturas de los mustangs se hicieron en bronce. El artista hizo que pareciera que los caballos están corriendo en un arroyo. Si hicieras una escultura, ¿qué material usarías?</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
          </flip_chart-teacher-facing-content-box>
        </section-block>
      </teacher-facing-section>
      <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_1" index="1">
          <flip_chart-credit-line>Photos ©: Shutterstock: top left (Charbonnier Thierry), top right (Alexey Kashin), center left (Irina Baturina), center right (vvoe), bottom right (Lubos Chlubny), aged wood texture (Nella), nails (donatas1205), brown wood texture (nexus 7); Paul Lee/Alamy Images: bottom left.</flip_chart-credit-line>
        </section-block>
      </copyright-section>
    </flip_chart-23_back>
  </flip_chart-23>
</flip-chart>
