<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flip-chart lang="es">
  <flip_chart-24 day="4">
    <flip_chart-24_front>
      <graphic href="EC3-5_Flipchart_T6W4_TheThreeLittleRabbits_Redux_Spa.jpg"/>
    </flip_chart-24_front>
    <flip_chart-24_back>
      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_1" index="1">
          <flip_chart-theme-text>seamos creativos</flip_chart-theme-text>
          <flip_chart-topic-text>Constrúyelo</flip_chart-topic-text>
          <flip_chart-concept-question>¿Por qué construimos cosas?</flip_chart-concept-question>
        </section-block>
      </masthead>
      <display-head-section>
        <section-block type="display_b_1" index="1">
          <flip_chart-display-head>Los Tres CONEJITOS</flip_chart-display-head>
        </section-block>
      </display-head-section>
      <teacher-facing-section>
        <section-block type="teacher-facing_b_1" index="1">
          <flip_chart-teacher-facing-content-box>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Había una vez tres conejitos que querían construir sus propias casas. </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>—Asegúrense de construir casas que sean fuertes y los mantengan seguros y abrigados —dijo Mamá Coneja. </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Los conejitos le dijeron adiós a Mamá Coneja y salieron a construir sus casas.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Conejo Ryan recogió algo de paja. Luego la amontonó. <flip_chart-bold>Conejo Ryan hizo una casa de paja.</flip_chart-bold> Le puso una puerta marrón. </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Conejo Ricardo acumuló palos. Los puso uno encima del otro. Conejo Ricardo hizo una casa de palos. Le puso una puerta verde. </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Coneja Rebeca juntó ladrillos. <flip_chart-bold>Coneja Rebeca hizo una casa de ladrillos. </flip_chart-bold>Le puso un techo rojo y también una chimenea.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Más tarde, el lobo feroz al que le encantaba asustar a los conejitos, paso por ahí. Ryan y Ricardo estaban en la casa de paja de Ryan.  </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>El lobo dijo: —¡Conejitos! ¡Conejitos! ¡Déjenme entrar! ¡Déjenme entrar!</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Ryan y Ricardo le contestaron: —¡No! ¡No! ¡No! ¡Eso ni pensarlo! </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Entonces, el lobo dijo: —¡Soplaré y soplaré y su casita de paja derribaré!</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>
              <flip_chart-bold>El lobo sopló y sopló y derribó la casa de paja.</flip_chart-bold> Ryan y Ricardo se escaparon a la casa de palos de Ricardo donde también estaba Coneja Rebeca.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>El lobo fue después a la casita de palos. —¡Conejitos! ¡Conejitos! ¡Déjenme entrar! ¡Déjenme entrar! —dijo el lobo.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Cuando los conejitos vieron que era el lobo, contestaron: —¡No! ¡No! ¡No! ¡Eso ni pensarlo!</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>El lobo contestó: —Entonces ¡soplaré y soplaré y la casita de palos derribaré! </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>El lobo sopló y <flip_chart-bold>sopló y derribó la casa de palos.</flip_chart-bold> Los tres conejitos corrieron hacia la casa de ladrillos de Rebeca.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>El lobo sabía que los conejitos estaban en la casa de ladrillos. —¡Conejitos! ¡Conejitos! ¡Déjenme entrar! ¡Déjenme entrar! —gritó el lobo.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Los conejitos contestaron: —¡No! ¡No! ¡No! ¡Eso ni pensarlo!</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>El lobo dijo: —Entonces ¡soplaré y soplaré y la casita derribaré! </flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>El lobo sopló y sopló hasta que se quedó sin aire, pero <flip_chart-bold>no pudo derribar la casa de ladrillos.</flip_chart-bold> Después de un rato el lobo se cansó y se fue.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>Y al día siguiente, los conejitos Ryan y Ricardo se construyeron cada uno su casa de ladrillos, como la de su hermana Rebeca.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>¡Ahora estarían finalmente a salvo del lobo feroz!</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
          </flip_chart-teacher-facing-content-box>
        </section-block>
      </teacher-facing-section>
      <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_1" index="1">
          <flip_chart-credit-line>Illustrations by Pablo Zweig, © Scholastic Inc.</flip_chart-credit-line>
        </section-block>
      </copyright-section>
    </flip_chart-24_back>
  </flip_chart-24>
</flip-chart>
