<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teacher-activity-cards lang="es">  <ac_card-1 day="1">    <ac_card-1_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_1" index="1">
          <ac_header-game-card>LETRAS R, Ñ, J</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Libros del abecedario: <ac_teacher-talk>¡A refugiarse!</ac_teacher-talk>, <ac_teacher-talk>Leer y soñar</ac_teacher-talk>, <ac_teacher-talk>Julia</ac_teacher-talk>; juguetes o recortes de una cigüeña, un jaguar y un ratón; materiales de dibujo.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>El libro de la Tierra.</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> Ahora veremos tres libros del abecedario y nos fijaremos en las letras <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>r, ñ</ac_teacher-speaking_emphasis_blue>
                <ac_teacher-talk> y</ac_teacher-talk> <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>j</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> en las palabras que veamos.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repasar los libros del abecedario Rr, Ññ, Jj</ac_teacher-card_run-in_hed>  Lea cada uno de los libros. Haga pausas y pida a los niños que señalen la letra objetivo en la página, que digan el sonido que hace y el nombre de la imagen.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Un autor escribe las palabras de un libro y un ilustrador hace los dibujos. A veces, una misma persona escribe e ilustra un libro. Hoy yo seré el autor y ustedes serán los ilustradores.</ac_teacher-speaking>   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preparar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Muestre el ratón y escriba <ac_teacher-talk>El ratón roe rábanos rojos</ac_teacher-talk>. Lea la oración aliterativa y pida a los niños que la repitan. Pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Qué observan sobre la mayoría de las palabras de la oración?</ac_teacher-speaking> Repita el proceso para presentar la cigüeña y el jaguar con las oraciones siguientes <ac_teacher-talk>La niña sueña con la cigüeña pequeña</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>El joven jaguar juega con su juguete</ac_teacher-talk>.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Elegir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Invite a cada niño a elegir una oración y a ilustrarla. Luego dele una copia de la oración.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Mientras los niños dibujan, señale las letras <ac_teacher-talk>Rr</ac_teacher-talk>, <ac_teacher-talk>Ññ</ac_teacher-talk> o <ac_teacher-talk>Jj</ac_teacher-talk> en sus páginas y pídales que digan el nombre de la letra y el sonido que hace. Cuando terminen los dibujos, únalos todos para hacer un libro y lean el libro juntos. Ponga los libros en la biblioteca para compartirlos.   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Escribir las letras Rr, Ññ, Jj</ac_teacher-card_run-in_hed>  A los niños les puede gustar trazar las letras sobre puntos, escribirlas en el aire o en una bandeja de arena.    </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-1_front>    <ac_card-1_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_1" index="1">
          <ac_header-game-card>LETRAS R, Ñ, J</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>            <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>      <section-block type="differentiation_b_1" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Enfoque la atención en cada imagen del libro. Pida a los niños que repitan la palabra con usted, haciendo énfasis en el sonido objetivo. Luego ayude a los niños a identificar la letra en la página. Invite a los niños a trazar la letra en el aire y a decir su sonido.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Invite a los niños a encontrar objetos en el salón que comiencen con el sonido objetivo o, para la ñ, que lo contengan. Cuando regresen a la mesa pequeña, pídales que clasifiquen los objetos y que los etiqueten con notas adhesivas.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_1" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Tenga en cuenta que los niños cuya lengua materna es el español pueden pronunciar las letras <ac_teacher-talk>Jj</ac_teacher-talk> con el sonido de la <ac_teacher-talk>h</ac_teacher-talk> aspirada. Dedique un tiempo extra, si es necesario, para ayudar a los niños a producir el sonido /j/, tanto de manera aislada como con imágenes como las que aparecen en <ac_teacher-talk>Julia</ac_teacher-talk>. Tenga en cuenta también que para los alumnos multilingües puede ser difícil pronunciar el sonido /rr/ de la letra <ac_teacher-talk>Rr</ac_teacher-talk> en posición inicial y como <ac_teacher-talk>rr</ac_teacher-talk> en el medio de la palabra, y que pueden tener dificultad en producir el sonido /ny/ de la letra <ac_teacher-talk>Ññ</ac_teacher-talk>.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Desarrollo de la motricidad gruesa</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Para establecer una conexión física con la actividad de aliteración, invite a los niños a representar las oraciones. Lea cada oración y pida a los niños que la repitan y que luego la representen. <ac_teacher-talk>El ratón roe rábanos rojos. La niña sueña con la cigüeña pequeña</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>El joven jaguar juega con su juguete.</ac_teacher-talk>
          </ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>      <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_1" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66411-9</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-1_back>  </ac_card-1>  <ac_card-2 day="2">    <ac_card-2_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_2" index="1">
          <ac_header-game-card>VAMOS A CUIDARLO</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Proporcione nueve o más objetos del salón para colocarlos de nuevo en su lugar, como pinceles, bloques, etc.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>El libro de la Tierra.</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> En él vimos a las personas cuidar cosas de su entorno. Todos los días venimos a este salón. Es nuestro entorno y tenemos que cuidarlo.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repasar el Mind Builder</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hablamos sobre lo importante que es ser responsables de los materiales que tenemos en nuestro salón de prekínder. Caminemos por el salón y digamos los nombres de algunos materiales que tenemos.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>En nuestro salón, tenemos muchos materiales. Recuerden que cuando terminen de usarlos, tienen la responsabilidad de ponerlos en su lugar y dejar el área limpia y organizada.</ac_teacher-speaking>   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preparar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Separe nueve o más materiales de diferentes áreas del salón de clases. Cada objeto tiene que tener un sitio especial en el salón donde se guarda o se encuentra. Luego levante, por ejemplo, un pincel y pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Cuál es su lugar en el salón? </ac_teacher-speaking>Cuando los niños lo digan, vuelva a colocar el pincel en su lugar, cerca del fregadero.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Invite a los niños a turnarse para elegir un objeto, decir su nombre y cuál es su lugar. Luego pida al niño que vuelva a colocar el objeto en su lugar. Cuando el objeto esté de nuevo en su lugar, diga: <ac_teacher-speaking>¡Buen trabajo! ¡Gracias!</ac_teacher-speaking>
            </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Hablar sobre tareas del salón de clases</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Este es nuestro salón de clases y todos tenemos que ayudar para mantenerlo recogido. </ac_teacher-speaking>Pida a los niños que sugieran maneras de mantener los materiales de cada área limpios y organizados.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-2_front>    <ac_card-2_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_2" index="1">
          <ac_header-game-card>VAMOS A CUIDARLO</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Para limitar la actividad, muestre solo dos artículos de dos áreas diferentes del salón al mismo tiempo. Dé a los niños opciones de lugares diciendo, por ejemplo: <ac_teacher-talk>¿Es el lugar del pincel junto al fregadero o junto a los libros?</ac_teacher-talk> Luego continúe con dos artículos más de otras áreas.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Proporcione a los niños materiales para hacer pósteres. Estimúlelos para elegir un área y hacer un póster que muestre los materiales que pertenecen a esa área.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_2" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Invite a los alumnos multilingües a decir los nombres de los artículos en su lengua materna antes de volver a ponerlos en su lugar. Para animar a los niños a sentirse orgullosos de su lengua materna, pida al grupo que escuchen y que luego repitan las palabras en el idioma diferente del español.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo para el déficit de atención</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Ayude a los niños que tienen dificultad para mantenerse enfocados diciendo las instrucciones una a una y pidiéndoles que las repitan para asegurarse de que entienden qué se espera de ellos. Cuando envíe a un niño a colocar un artículo en su lugar, dígale que se apure y regrese pronto para que el niño siguiente pueda tener su turno.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_2" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66411-9</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-2_back>  </ac_card-2>  <ac_card-3 day="3">    <ac_card-3_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_3" index="1">
          <ac_header-game-card>REUTILIZAR Y CREAR</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Materiales para reutilizar (como recipientes y tapas de plástico, botellas de plástico, rollos de toallas de papel) platos de papel, tijeras, pegamento y cinta adhesiva.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>El libro de la Tierra.</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> En él vimos diferentes cosas que se pueden hacer para cuidar la Tierra. Además de reciclar, algunas veces podemos reutilizar materiales.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy tengo algunos materiales que pueden reutilizar. Pueden usar su imaginación y hacer algo nuevo y maravilloso.</ac_teacher-speaking>   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preparar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Presente los materiales. <ac_teacher-speaking>Ahora pónganse el sombrero de imaginar y piensen.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Hacer la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  Invite a los niños a reutilizar los materiales para crear algo nuevo y maravilloso. Mientras trabajan comente sus ideas.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Compartir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Invite a los niños a compartir las cosas que crearon. Anímelos a decir los nombres de los artículos que usaron y a describir qué hicieron. Exponga sus creaciones en un Museo de la reutilización. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Compartir ideas y materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Invite a los niños a compartir sus ideas sobre la reutilización de materiales. Prepare un cajón donde los niños puedan poner materiales para reutilizar, como papel usado, recipientes y tapas de plástico limpias, papel de aluminio usado y cuerda.   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-3_front>    <ac_card-3_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_3" index="1">
          <ac_header-game-card>REUTILIZAR Y CREAR</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Para los niños más pequeños, puede limitar el número de opciones de materiales. A los niños les puede resultar más fácil crear algo cuando tienen menos opciones. Si terminan pronto, anímelos a usar los materiales para hacer otra cosa.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Estimule a los niños a poner nombre a sus creaciones. Ayúdelos a etiquetarlas y a escribir una oración sobre ellas después de haberlas compartido con el grupo, pero antes de exponerlas.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_3" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Para esta actividad, empareje a los alumnos multilingües con hispanohablantes para la parte de la actividad de compartir con un compañero. Mientras trabajan, haga preguntas sobre los materiales que están usando para animarlos a usar palabras de estudios sociales.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Estimulación de la motricidad fina</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Si hay niños que todavía tienen dificultades para usar las tijeras, tome el tiempo necesario para sentarse con ellos y ayudarlos a practicar el uso de las tijeras. Señale que todos los materiales que les sobren los pueden añadir a los materiales que todos los niños están usando para reutilizar y crear.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_3" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66411-9</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-3_back>  </ac_card-3>  <ac_card-4 day="4">    <ac_card-4_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_4" index="1">
          <ac_header-game-card>¡CLASIFÍCALO!</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Tarjetas de actividad, cinta de enmascarar, tarjetas en blanco</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy leímos el <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>Papelógrafo de grandes ideas ¡Puedes ayudar!</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> Pensemos en diferentes maneras en que podemos cuidar nuestra Tierra.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy clasificaremos tarjetas con imágenes de personas haciendo diferentes actividades que muestran que cuidan la Tierra. Las clasificaremos en tres secciones en la mesa.</ac_teacher-speaking>   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preparar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Use cinta de enmascarar para dividir la mesa en tres secciones. Mientras los niños miran, ponga los títulos siguientes a las secciones: <ac_teacher-talk>Ahorrar agua</ac_teacher-talk>, <ac_teacher-talk>Ahorrar electricidad</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>Reciclar</ac_teacher-talk>. Luego señale cada sección. Lea los títulos de nuevo para asegurarse de que los niños saben el nombre de cada sección.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Muestre a los niños una tarjeta de actividad. <ac_teacher-speaking>¿Qué observan que ocurre en esta imagen? ¿Hay alguien ayudando a ahorrar agua o a ahorrar electricidad, o hay alguien reciclando? ¿Dónde debemos colocar la tarjeta?</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repetir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Continúe hasta que todas las tarjetas de actividad estén clasificadas. Luego repase las tarjetas de cada conjunto. Anime a los niños a usar palabras de ciencias mientras describen las imágenes.   </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Hacer dibujos</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pida a los niños que hagan un dibujo que muestre qué podemos hacer para cuidar la Tierra.  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-4_front>    <ac_card-4_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_4" index="1">
          <ac_header-game-card>¡CLASIFÍCALO!</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Para simplificar la actividad, enfoque a los niños solo en dos secciones a la vez. Haga preguntas como <ac_teacher-talk>¿Muestra esta imagen a alguien que recicla o a alguien que ahorra agua?</ac_teacher-talk> Después de haber clasificado dos secciones, repita la actividad usando solo dos secciones.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Para ayudar a los niños a darse cuenta de los numerosos usos de la electricidad, invítelos a trabajar con compañeros para hacer dibujos de cosas que usan las personas y que necesitan electricidad para funcionar. Mientras dibujan pregúnteles cómo se puede usar cada artículo de manera que se ahorre electricidad.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_4" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Demuestre a los alumnos multilingües cómo usar una respuesta física y anímelos a hacerlo. Además de comentar qué ven en la imagen, pídales que imiten lo que los niños de la imagen están haciendo. También pueden usar su lengua materna para expresar lo que están haciendo.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Estimulación de la motricidad fina</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Si hay niños que tienen dificultades para hacer un dibujo específico, ayúdelos proporcionándoles recortes o pegatinas de cosas que puedan usar y transformar.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_4" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66411-9</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-4_back>  </ac_card-4>            </teacher-activity-cards>
