<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teacher-activity-cards lang="es">  <ac_card-1 day="1">    <ac_card-1_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_1" index="1">
          <ac_header-game-card>ABeCEDARIO: H, O. B</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Libros del abecedario: <ac_teacher-talk>Hipo la hipopótamo, El cajón de Otto, Tomando un baño;</ac_teacher-talk> juguetes o imágenes recortadas: hipopótamo, helicóptero, barco, botella, lazo, cajón; materiales de dibujo.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy leímos <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>A veces llueve.</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> Ahora veremos tres libros del abecedario. Fijémonos en las letras <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>h, o</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> y <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>b</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> en las palabras que veamos.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repasar los libros del abecedario Hh, Oo, Bb</ac_teacher-card_run-in_hed>  Lea los libros del abecedario. Para cada libro, pida a los niños que señalen la letra en la página, que digan el sonido que hace y el nombre de la imagen.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Seamos ilustradores. ¿Qué hace un ilustrador? Hoy van a elegir una oración para ilustrarla. Intenten que su imagen muestre lo que significa la palabra.</ac_teacher-speaking>  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preparar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Muestre el hipopótamo y el helicóptero. En la parte superior del papel escriba: <ac_teacher-talk>Un hipopótamo hermoso viaja en helicóptero.</ac_teacher-talk> Muestre el barco y la botella. Escriba en otro papel: <ac_teacher-talk>El barco va cargado de botellas blancas.</ac_teacher-talk> Muestre el lazo y el cajón. Escriba en otro papel: <ac_teacher-talk>Otto puso un lazo rojo sobre el cajón.</ac_teacher-talk></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Elegir</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pida a cada niño que elija una oración para ilustrarla. Proporcione una copia a cada niño para que la ilustre.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Mientras los niños dibujan, señale las letras <ac_teacher-talk>Hh, Oo,</ac_teacher-talk> o <ac_teacher-talk>Bb</ac_teacher-talk> en sus páginas y pregúnteles el nombre de la letra y el sonido que hace. Cuando los dibujos estén terminados, únalos para hacer un libro. Lean el libro. Ponga el libro en la biblioteca para que los niños lo compartan.</ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_1" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Escribir las letras Hh, Oo, Bb</ac_teacher-card_run-in_hed>  A los niños les puede gustar trazar las letras sobre puntos, escribirlas en el aire o en una bandeja de arena. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-1_front>    <ac_card-1_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_1" index="1">
          <ac_header-game-card>ABeCEDARIO: H, O. B</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>            <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>      <section-block type="differentiation_b_1" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Enfoque la atención en cada imagen del libro. Pida a los niños que repitan la palabra con usted, haciendo énfasis en el sonido inicial(o, en el caso de /o/, en el sonido del medio o del final). Luego ayude a los niños a identificar la letra en la página. Invítelos a trazar la letra en el aire y a decir su sonido.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_1" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Invite a los niños a hacer sus propias oraciones aliterativas para cada una de las letras. Escriba las oraciones de los niños y luego pídales que las ilustren.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_1" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_1" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>En inglés, la letra <ac_teacher-talk>Oo</ac_teacher-talk> tiene dos sonidos, uno corto y otro largo. Explique que en español la letra <ac_teacher-talk>Oo</ac_teacher-talk> solo tiene el sonido de la <ac_teacher-talk>o</ac_teacher-talk> larga, que es el sonido <ac_teacher-talk>o</ac_teacher-talk> que escuchan en palabras como <ac_teacher-talk>no</ac_teacher-talk>, <ac_teacher-talk>go</ac_teacher-talk> y <ac_teacher-talk>home</ac_teacher-talk> en inglés. Dé ejemplo de palabras con <ac_teacher-talk>o</ac_teacher-talk> y practiquen pronunciarlas siempre con <ac_teacher-talk>o</ac_teacher-talk> larga.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo para el déficit de atención</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Para algunos niños puede ser difícil permanecer sentados durante la lectura de los tres libros. Para esos niños, separe la actividad en partes: lea <ac_teacher-talk>Hipo la hipopótamo</ac_teacher-talk> y luego pida a los niños que hagan el dibujo para ilustrar la oración <ac_teacher-talk>Un hipopótamo hermoso viaja en helicóptero</ac_teacher-talk>. Continúe si los niños son capaces de seguir enfocados. En caso contrario, continúe la actividad en un momento diferente.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>      <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_1" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66405-8</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-1_back>  </ac_card-1>  <ac_card-2 day="2">    <ac_card-2_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_2" index="1">
          <ac_header-game-card>CONVERSEMOS</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  Haga previamente dos títeres que muestren animales del libro y téngalos a mano. Proporcione a los niños platos de papel pequeños, palitos, cartulina, tijeras y pegamento.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed> <ac_teacher-speaking> Hoy leímos el cuento <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>A veces llueve</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> y tuvimos una conversación sobre las estaciones.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Repase el Mind Builder</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Cuando nos hacemos preguntas unos a otros y las respondemos con detalles, podemos conocer información nueva. ¡Hacer y responder preguntas nos ayuda a compartir lo que sabemos!</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy harán un títere que muestre un animal del libro. Luego, con un compañero, usarán los títeres y se turnarán para hablar y tener una conversación sobre las estaciones.</ac_teacher-speaking>  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preparar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Invite a los niños a nombrar animales que vieron en las páginas del cuento: cardenal, azulejo, ardilla, búho, zorro, venado. Muestre a los niños los títeres que hizo. Elija un niño como su compañero y usen los títeres para tener una conversación. Por ejemplo: “Ahora es invierno. ¿A dónde vas? ¿Qué te gusta del invierno?”.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Hacer la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  Invite a los niños a hacer sus títeres. Cuando terminen, asigne compañeros para conversaciones. Asegúrese de que los niños se turnen para hacer y responder preguntas.</ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_2" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Hablar sobre conversaciones</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pregunte a los niños qué les gusta de tener conversaciones. Luego invítelos a hablar unos minutos con un compañero sobre la actividad que acaban de hacer. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-2_front>    <ac_card-2_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_2" index="1">
          <ac_header-game-card>CONVERSEMOS</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Quizás algunos niños respondan solo “sí” o “no”, lo cual limita la conversación. Despacio, intente obtener del niño una respuesta más elaborada ofreciéndole un inicio de oración o algunos detalles para incluir en su respuesta. Alabe al niño cuando complete su respuesta.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_2" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>A los niños a los que les gusta hablar y tienen mucho que decir les puede gustar intercambiar los títeres y tener la conversación desde un punto de vista diferente.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_2" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_2" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Forme parejas, con un niño cuya lengua materna no sea el español y un hispanohablante. A un niño le puede resultar más fácil hacer preguntas o responderlas. Para estas conversaciones, deje que los niños hagan siempre el papel con el que se sientan más a gusto.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo visual</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Algunos niños pueden dudar si participar en la conversación y permiten que los demás hagan todas las preguntas. Para asegurarse de que todos participan, haga una pegatina de “Mi turno” con una nota adhesiva para que se la ponga el niño que está haciendo preguntas. Luego, el niño puede pasarle la pegatina al otro para que sea quien haga preguntas.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_2" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66405-8</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-2_back>  </ac_card-2>  <ac_card-3 day="3">    <ac_card-3_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_3" index="1">
          <ac_header-game-card>un árbol en lascuatro estaciones</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  cartulina azul y marrón; bolas de algodón; papel de seda arrugado de colores rosa y blanco; pequeños triángulos verdes; círculos rojos, amarillos y anaranjados; tijeras; pegamento.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>Hoy leímos el cuento <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>A veces llueve</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> y observamos cosas sobre cada estación. Cuando el tiempo cambia en cada estación, algunos árboles también cambian.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>En esta actividad, crearán un árbol para una estación. Cuando terminen, hablaremos sobre cómo se ven los árboles en cada estación.</ac_teacher-speaking> </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preparar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Ayude a los niños a trazar el contorno de sus manos en la cartulina marrón. Recorte la silueta de una mano para cada niño. Pegue los “árboles” en la cartulina azul. <ac_teacher-speaking>Decoraremos un árbol para una estación. Estas son cosas que pueden usar para decorar los árboles.</ac_teacher-speaking> Pida a los niños que sugieran cómo usar los materiales: bolas de algodón para representar la nieve del invierno; papel de seda arrugado, rosa y blanco, para la primavera; triángulos verdes para el verano; círculos rojos, amarillos y anaranjados para el otoño.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Hacer la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  Pida a los niños que usen los materiales para completar su árbol.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Terminar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Invite a los niños a mostrar su árbol, decir la estación que muestra y compartir lo que saben sobre esa estación.</ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_3" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Hablar sobre las estaciones</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>¿Cuáles son las 4 estaciones sobre las que leímos?</ac_teacher-speaking> Diga cómo cambian las estaciones donde viven los niños, sobre todo si no son como las que se ven en el libro. Hablen sobre la estación en la que están ahora. <ac_teacher-speaking>¿Qué observan sobre esta estación?</ac_teacher-speaking>  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-3_front>    <ac_card-3_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_3" index="1">
          <ac_header-game-card>un árbol en lascuatro estaciones</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Ayude a los niños a decorar sus árboles según sea necesario. Guíelos en sus decisiones con preguntas como <ac_teacher-talk>¿Qué les ocurre a los árboles en invierno? Si no tienen hojas, ¿qué podemos poner en ellos para mostrar que es invierno?</ac_teacher-talk>
          </ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_3" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Estimule a los niños a usar sus árboles y ponerlos en orden, comenzando por el invierno. Pídales que identifiquen la estación para cada árbol. Pregúnteles si quieren escribir el nombre de la estación en su trabajo.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_3" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_3" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Mientras los niños comparten lo que saben sobre cada estación, invite a los alumnos multilingües a usar respuestas físicas. Para el invierno, pídales que crucen los brazos, tiriten y digan “frío”. Para la primavera, pídales que usen los dedos para representar la lluvia y digan “lluvioso”. Para el verano, pídales que se sequen el sudor de la frente y digan “calor”. Para el otoño, pídales que pongan los brazos en forma de círculo y digan “calabaza”.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Desarrollo de la motricidad fina</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Algunos niños pueden necesitar ayuda para pegar los materiales. Otros pueden necesitar ayuda para agarrar y levantar los papeles, pero pueden ser capaces de pegarlos en su lugar. Demuestre cómo hacerlo. Proporcione ayuda solo si los niños parecen frustrados.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_3" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66405-8</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-3_back>  </ac_card-3>  <ac_card-4 day="4">    <ac_card-4_front>      <masthead>
        <section-block type="masthead_f_4" index="1">
          <ac_header-game-card>Clasificar imágenes: las estaciones</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <instructions>
        <section-block type="instructions_f_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Instrucciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>        <before-section>
          <section-block type="before_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Reunir los materiales</ac_teacher-card_run-in_hed>  tarjetas de actividad, cinta de enmascarar, tarjetas en blanco, cubos conectores.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Asociar con el grupo grande</ac_teacher-card_run-in_hed> <ac_teacher-speaking> Hoy leímos el papelógrafo <ac_teacher-speaking_emphasis_blue>El cambio de las estaciones</ac_teacher-speaking_emphasis_blue> y hablamos sobre cosas que los niños hacen durante cada estación.</ac_teacher-speaking></ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Explicar la actividad</ac_teacher-card_run-in_hed>  <ac_teacher-speaking>En esta actividad, miraremos imágenes y hablaremos sobre qué estación muestran. Luego buscaremos el nombre en la tabla y colocaremos la tarjeta bajo la estación correcta. Por último, escribiremos sobre cada estación.</ac_teacher-speaking>  </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </before-section>        <during-section>
          <section-block type="during_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Preguntar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Muestre una sola imagen a la vez. Haga las preguntas al dorso de la tarjeta y ofrezca ayuda según sea necesario.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Ampliar</ac_teacher-card_run-in_hed>  Use la última pregunta al dorso de la tarjeta para ampliar la comprensión. Luego pida a los niños que clasifiquen la tarjeta. Continúe hasta haber clasificado todas las tarjetas.</ac_teacher-card-body>
            <ac_teacher-card-body>Después dé a cada niño un cubo conector. Invite a los niños a turnarse para poner un cubo en una de las estaciones y contar un cuento que ocurra en esa estación. Demuéstrelo con lo siguiente: <ac_teacher-speaking>Un niño miró por la ventana y vio mucha nieve. Se puso su ropa más calentita, tomó su trineo y subió a una colina muy alta. ¡Y bajo! ¡Y bajó! ¡Y bajó!</ac_teacher-speaking>
            </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </during-section>        <after-section>
          <section-block type="after_f_4" index="1">
            <ac_teacher-card-body>
              <ac_teacher-card_run-in_hed>Hablar sobre las estaciones</ac_teacher-card_run-in_hed>  Señale cómo cambian las estaciones donde viven los niños, sobre todo si no son como las que se muestran en el libro. Hable sobre las estaciones en el lugar donde viven y comente el tiempo que hace en ellas: ventoso, lluvioso, soleado, con nieve, cálido, templado o frío. </ac_teacher-card-body>
          </section-block>
        </after-section>      </instructions>    </ac_card-4_front>    <ac_card-4_back>      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_4" index="1">
          <ac_header-game-card>Clasificar imágenes: las estaciones</ac_header-game-card>
        </section-block>
      </masthead>      <differentiation-section>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Diferenciación</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="2">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Apoye</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>A los niños más pequeños les puede resultar difícil responder las dos preguntas de cada actividad; haga una pregunta y espere la respuesta antes de hacer la segunda. Si los niños tienen dificultad para construir frases u oraciones para describir una imagen, invítelos a decir simplemente qué ven.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
        <section-block type="differentiation_b_4" index="3">
          <ac_diff_support-challenge_heds>Estimule</ac_diff_support-challenge_heds>
          <ac_teacher-card-body>Estimule a los niños a hacer una lluvia de ideas para nombrar y/o describir cosas en cada imagen. Haga una lista con las palabras que digan y luego lean la lista juntos.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </differentiation-section>      <modifications-section>
        <section-block type="modifications_b_4" index="1">
          <ac_teacher-card_hed>Modificaciones</ac_teacher-card_hed>
        </section-block>
        <section-block type="modifications_b_4" index="2">
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Alumnos multilingües</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Antes de comenzar, repase los nombres de cada estación con los alumnos multilingües. Use notas adhesivas para cada estación, dibuje algo, como una flor, y escriba el nombre. Pregunte: <ac_teacher-speaking>¿Dónde pongo esto?</ac_teacher-speaking> Verano e invierno pueden ser fáciles, pero los niños pueden necesitar ayuda para primavera y otoño.</ac_teacher-card-body>
          <ac_mod_teacher-card_d_hed>Apoyo para el déficit de atención</ac_mod_teacher-card_d_hed>
          <ac_teacher-card-body>Para mantener enfocados  en la actividad a los niños que se distraen con facilidad, pídales que dibujen un símbolo para cada estación en un círculo de papel (ej.: un sol para verano, un cristal de nieve para invierno, una nube con lluvia para primavera y hojas anaranjadas para otoño). Pídales que levanten el círculo de cada estación mientras usted presenta las tarjetas de ilustraciones. También puede pedirles que representen la actividad que muestra la tarjeta.</ac_teacher-card-body>
        </section-block>
      </modifications-section>                  <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_4" index="1">
          <ac_back_copyright_line>
            <isbn>978-1-338-66405-8</isbn>. TM ® &amp; © Scholastic Inc. All rights reserved.</ac_back_copyright_line>
        </section-block>
      </copyright-section>    </ac_card-4_back>  </ac_card-4>            </teacher-activity-cards>
