<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flip-chart lang="es">
  <flip_chart-28 day="4">
    <flip_chart-28_front>
      <graphic href="EC3-5_Flipchart_T7W4_YouCanHelp_Spa.jpg"/>
    </flip_chart-28_front>
    <flip_chart-28_back>
      <masthead>
        <section-block type="masthead_b_1" index="1">
          <flip_chart-theme-text>Nuestra Tierra</flip_chart-theme-text>
          <flip_chart-topic-text>Proteger nuestra Tierra</flip_chart-topic-text>
          <flip_chart-concept-question>¿Cómo podemos cuidar nuestro mundo?</flip_chart-concept-question>
        </section-block>
      </masthead>
      <display-head-section>
        <section-block type="display_b_1" index="1">
          <flip_chart-display-head>¡Tú Puedes ayudar!</flip_chart-display-head>
        </section-block>
      </display-head-section>
      <teacher-facing-section>
        <section-block type="teacher-facing_b_1" index="1">
          <flip_chart-teacher-facing-content-box>
            <flip_chart-teacher-facing-paragraph>La tierra es nuestro hogar. Nos da alimentos para comer, agua para beber y aire para respirar. Nos da lagos para nadar, árboles para sentarnos bajo su sombra y flores para disfrutar. Es importante cuidar nuestro hogar. Necesitamos mantener nuestra Tierra limpia. También tenemos que asegurarnos de no desperdiciar los regalos importantes que nos da. </flip_chart-teacher-facing-paragraph><flip_chart-teacher-facing-paragraph>¿Qué puedes hacer para cuidar la Tierra? Puedes hacer mucho. </flip_chart-teacher-facing-paragraph><flip_chart-teacher-facing-head>Apaga las luces</flip_chart-teacher-facing-head><flip_chart-teacher-facing-paragraph>Las luces son muy útiles cuando necesitamos ver en la oscuridad. Con solo apagarlas cuando no las necesitamos, es una manera de cuidar nuestra Tierra. </flip_chart-teacher-facing-paragraph><flip_chart-teacher-facing-paragraph>Las luces usan electricidad. Mientras más electricidad ahorremos, más saludable la Tierra será. Por lo que trata de apagar las luces cuando no las necesites. También puedes apagar otras cosas que usan electricidad, como las computadoras y los televisores. ¡Con un poco de esfuerzo se ayuda mucho!</flip_chart-teacher-facing-paragraph><flip_chart-teacher-facing-head>Ahorra agua</flip_chart-teacher-facing-head><flip_chart-teacher-facing-paragraph>El agua es uno de los regalos más importantes que nos da la Tierra, porque necesitamos agua para vivir. La tomamos cuando tenemos sed. La usamos para bañarnos y para lavar nuestra ropa. </flip_chart-teacher-facing-paragraph><flip_chart-teacher-facing-paragraph>La usamos para regar los cultivos que nos dan alimentos. Los animales también necesitan agua.</flip_chart-teacher-facing-paragraph><flip_chart-teacher-facing-paragraph>¿Cómo puedes ayudar a ahorrar agua? Cierra la llave del agua cuando no la uses. La próxima vez que te cepilles los dientes, cierra el agua mientras te los cepillas. ¡Piensa en la cantidad de agua que ahorraríamos si todos lo hicieran!</flip_chart-teacher-facing-paragraph><flip_chart-teacher-facing-head>Vuelve a usar y recicla</flip_chart-teacher-facing-head><flip_chart-teacher-facing-paragraph>Demasiada basura daña la Tierra. ¿Cómo podemos dejar de hacer tanta basura? Podemos hallar las maneras de volver a usar cosas en vez de tirarlas. También podemos reciclar cosas  y volverlas algo nuevo en vez de deshacerse de ellas. </flip_chart-teacher-facing-paragraph><flip_chart-teacher-facing-paragraph>Cuando vuelves a usar cajas o botellas para manualidades y otros proyectos,  les encuentras un uso nuevo en lugar de tirarlas en la basura. ¡Es divertido usar nuestra imaginación para soñar con nuevas maneras de usar las cosas viejas!</flip_chart-teacher-facing-paragraph><flip_chart-teacher-facing-paragraph>Cuando reciclas papel, ¡el papel viejo que usaste puede convertirse en nuevo papel! Reciclar también funciona para las latas, el plástico y otros materiales.</flip_chart-teacher-facing-paragraph>
          </flip_chart-teacher-facing-content-box>
        </section-block>
      </teacher-facing-section>
      <copyright-section>
        <section-block type="copyright_b_1" index="1">
          <flip_chart-credit-line>Photos ©: clockwise from top: MIA Studio/Shutterstock, DGLimages/Shutterstock, Rawpixel.com/Shutterstock, Neja Hrovat/Shutterstock, Modxka/Shutterstock, bysora/Shutterstock. Background art by Wook Jin Jung for Scholastic Inc.</flip_chart-credit-line>
        </section-block>
      </copyright-section>
    </flip_chart-28_back>
  </flip_chart-28>
</flip-chart>
